[搖擺賓州]袁國勇：南韓形勢有些失控 林正財：要果斷堵截源頭

因應南韓新型肺炎疫情，政府對南韓發出紅色外遊警示。另外，由今日早上6時起不容許來自南韓、或14日內到過南韓的非香港居民，入境本港。

港大微生物學系講座教授袁國勇及行政會議成員林正財在本台節目《千禧年代》表示，特區政府因應南韓疫情所採取的措施是較為果斷。

袁國勇表示，本港除了一開始就口岸所實行的措施較遲外，其他措施都是跟隨科學精神。他說，目前南韓形勢有些失控，南韓當局找不到密切接觸者，認為是「無辦法不封」。林正財說，南韓當地確診個案上升得快，大邱市的疫情爆發有如當日的武漢，認為當地情況有些失控，要果斷堵截源頭。

對於特首林鄭月娥上月底曾談及世衛的聲明，認為各國不要採取可能助長歧視的行動，袁國勇說世衞的指引不停轉變。林正財說，世衞對疫情已有態度上的改變，他不喜歡外界認為政府處理疫情的政策如「擠牙膏」，因為「擠牙膏」本身不是錯，應取決於措施是否精準及對疫情變化的了解。

個龍門上左宇宙未

去咗黑洞了

若非市民果斷自救，信港共晨早都爆到七彩

關你正苦鳩事咩

個源頭係大陸啊 林正財

一早講左袁國勇都係奶共狗黎

你信支那數據？支那唔失控？

期實唔應該叫班藍絲自救

武漢係屬於南韓？

錯，係武漢已經唔再存在

屌你老母又借啲耳潛移默化個源頭唔係來自中國，仆街死啦呀財

一定唔關支那事